香港人怎麼分辨同樣講廣東話的大陸人?我很好奇

台灣人一聽就知道是泉州 漳州或廈門的

你們也有腔調嗎?

還是香港廣東話的特色就是摻幾句英文?

請廣東話高手解答

去三哥走返轉

自己去睇下廣州嘅電視台，例如南方衛視，廣州新聞台，珠江台呢啲，再睇返香港電視台就知有咩分別

唔好講話大陸，澳門同香港講廣東話都有分別

大陸全部講普通話 大陸人一樣分到邊個口音邊個省

Agger 應該係啲用語同說話次序問題

頭先喺日本餐廳聽到人問：你地打烊未？

支那人會唔明「乸西」點解

我覺得就算母語都係廣東話ge香港人同廣州人，大家用ge詞彙都有d唔同仲有其實個tone都有少少分別